【租樓日日賺】私人住宅平均呎租跌1.2% 個別低市價一成

暑假租賃旺季結束，加上經濟前景並不樂觀，租金即時受壓。地產代理行一份報告指，香港九月份私人住宅平均呎租跌1.2%，為自6月以來首度回落。個別屋苑平價租賃成交湧現，長沙灣碧海藍天三房單位，低市價10%租出，成交月租僅約2萬元。

根據中原地產新簽租約統計，上月全港107個大型私人住宅屋苑的實用面積平均呎租約34元，較8月份的34.4元明顯下跌，同時重返今年3月水平。事實上，該數據自去年8月起，連跌10個月共12.4%後，於今年6月止跌回升，反映暑假期間租務需求帶動所致，而9月份數字，則確認租市旺季完結。

按季方面，今年第3季租金，較第2季升0.3%，而第2季卻錄0.3%跌幅，反映過去兩季表現近乎橫行。自去年第3季開始，租金走勢明顯向下，至今累跌近10%。

此外，各個屋苑租金亦見下挫。十個主要二手項目中，9月份有60%按月回落，另有兩個沒有變化。當中細價指標沙田第一城，同期平均呎租跌至36.9元，較8月錄得的38.8元，下跌4.9%，為同批項目中最大跌幅。其次是柴灣杏花邨，按月挫3.2%至35.9元。相反，藍田滙景花園上月平均呎租約34.4元，按月漲4.9%。

不少業主為免丟空單位，都陸續劈租吸客。香港置業文啟光稱，碧海藍天10月份暫錄約5宗租務成交，其中6座低層A室園景單位，實用面積約577方呎，以約2.3萬元放租達兩個月，近日外區家庭客睇樓一次後即時洽租，終獲減租3,000元，呎租約34.7元。

市區單幢樓情況相若。該行方文偉表示，同區曉悅中層G室，實用面積約220方呎，採開放式間隔，以1.23萬元放租約一個半月，議價後減租1,800元，以約1.05萬元租出，呎租約47.7元。原業主於2014年底購入單位，租金回報僅近3.5厘。

個別罕有的超級豪宅亦減租。市場消息透露，山頂道26號Interocean Court一個中層單位，實用面積2,665方呎，曾在市場以每月24萬元放租，市傳剛減至22.8萬元租出，呎租約85.6元。

去房屋台講

1.2

樓市 gogogo